{
    "title": "學庸12",
    "range_remark": "(p96-p201)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "自誠明，謂之「 」；自明誠，謂之「 」。空格內應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①道 教",
                "②性 教",
                "③教 性",
                "④性 善"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "善，必先知之；不善，必先知之。故至誠如__",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①仙",
                "②聖",
                "③神",
                "④一"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "成己，仁也；成物，____ ；性之德也，合外內之道也",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①知也",
                "②貴也",
                "③宜也",
                "④誠也"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "天地之道：以下何者不是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①博也",
                "②厚也",
                "③明也",
                "④長也"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「維天之命，於穆不已！」「穆」之意是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①悠長",
                "②光明",
                "③深遠",
                "④厚實"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "下焉者，雖善不尊；不尊不信；不信民弗從。「下焉者」是為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①有德有位者",
                "②有德無位者",
                "③無德無位者",
                "④有位無德者"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "繆、悖、俟，三者之意，以下何者正確？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①繆：錯誤",
                "②悖：逆",
                "③俟：等待",
                "④以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "驅而納諸罟擭陷阱之中，而莫之知__ 也",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①道",
                "②僻",
                "③辟",
                "④敝"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "期月，指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①滿月",
                "②一個月",
                "③一期三個月",
                "④很短的時間"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "哪一位聖賢者，孔子稱讚其為人，擇乎中庸，得一善，則拳拳服膺而弗失之矣？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①顏回",
                "②子路",
                "③曾子",
                "④子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "孔子講三達德中代表「仁」的化身的是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①子貢",
                "②大舜",
                "③堯帝",
                "④顏回"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:「天下國家可均也，這「均」是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①均分",
                "②均富",
                "③均衡",
                "④平治"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "袵金革，死而不厭；__之強也，而強者居之。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①北方",
                "②南方",
                "③東方",
                "④西方"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:「天下國家可均也，爵祿可辭也，白刃可蹈也，____不可能也。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①中和",
                "②中庸",
                "③天理",
                "④至德"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "安而行之者，是屬於______的範籌",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①仁之智",
                "②仁之仁",
                "③仁之勇",
                "④知之仁"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "凡為天下國家有九經，以下何者不是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①修身也",
                "②尊賢也",
                "③來百工也",
                "④勸賢也"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "凡為天下國家有九經，所以行之者，一也。這「一」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①仁",
                "②親",
                "③誠",
                "④敬"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "齊明盛服，非禮不動，所以____也",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①修身",
                "②修心",
                "③修持",
                "④修德"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "天子每年定期於四季中所行的常祭，「秋季」所行稱",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①鑰",
                "②嘗",
                "③祠",
                "④烝"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "凡事豫則立，不豫則廢；言前定，則",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①不窮",
                "②不跲",
                "③不困",
                "④不疚"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "悠久所以成物也。博厚配………，無為而成。",
            "answer": "地高明配天悠久無疆如此者不見而章不動而變"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：「吾說夏禮，………，吾從周。",
            "answer": "杞不足徵也吾學殷禮有宋存焉吾學周禮今用之"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：「舜其大孝也與!德為………。故大德，必得其位，",
            "answer": "聖人尊為天子富有四海之內宗廟饗之子孫保之"
        }
    ]
}